入嚟分享下最近睇緊咩書

最近想搵啲書睇下。有冇人分享/推介下。

解憂雜貨店

睇緊散文， 黃仁逵《眼白白》

大江大海

刺殺騎士團長

overlord 12

達文西 思緒集

成唯識論述記

快思慢想

純粹理性批判

活著

n年前係小六睇過，近排執野執返出黎

人類大歴史

生死營救2 危城救兵(The ambulance man 2)

劉以鬯 - 島與半島

荒謬的人生

變形記

有冇哲學嘅入門書推介下

我覺得呢本應該算唔上哲學 只係一個皇帝記錄自己心路歷程嘅筆記
仲要好催眠，訓唔着睇兩版就輕鬆入睡

睇緊海邊的卡夫卡，不過有啲位唔係幾明想表達咩

Born To Run - Christopher McDougall

Hong Kong Taxation

依個譯本

蘇菲的世界
成個系統好清晰，故事式導入

我都係訓覺前至睇呢本
70幾頁，睇左個幾月

呢本直頭童話添喎

譯本都幾悶下

源與政，好睇

Power,sex,suicide: mitochondria and the meaning of living
講mitochondria,讀咗幾十頁，幾有啟發性
講有mitochondria先發展到高等智慧生物，而有mitochondria 係好撚巧合既事
作者似乎因此認為其他地方有高等生命機會好低

想表達佢想屌自己老母

蘇菲的世界 基本野

Conversationally Speaking

楊天命2018狗年八字批命運程書 。

大家係通常同時睇幾本書， 定係睇晒一本先開第2 本？

Facebook

想睇咩類型既書，如果係哲學既話，又係關於咩哲學？

我最近睇緊：
Michel Foucault: 瘋癲與文明；講「精神病」如何由一個社會人文問題，被當權者轉為醫學問題，然後用黎管治人民。e.g. 法國大革命之後，由於麻瘋病人人數銳減，好多監獄空左出黎。當時當權者就利用呢d吉位，同黎囚禁異見者，用「精神病」作為理由。

馬家輝：龍頭鳳尾；講二次世界大戰期間，一個黑社會大佬同英國官員既Gay情。「歷史就是賓周，亢奮有時，低迷有時。」《龍頭鳳尾》將歷史與情慾交纏出一個香港故事。香港自1997年主權移交至今動蕩不斷，回望香港歷史，馬家輝自言「我寫到亂世的時候，與香港當下有共同的感覺，很多人說香港變了樣。什麼是亂世？之前的秩序崩潰，戰爭的香港是這樣，雨傘運動的現在也是。」

余華嗰本？呢本小說嘅內容好癲 好寫實

最近睇緊Aesop’s Fables
新買嗰一本集結晒250篇童話故事，用最簡短文字講晒成個故仔，唔會覺得累贅

幾本書, 唔同難度
根據嗰日精神狀態揀黎睇

任明信/林夕嘅詩集

輕鬆睇

乙一

百年孤寂
但始終睇唔慣翻譯 好辛苦

《中東亂局—美歐政策孕育了伊斯蘭國》
作者：米高·呂德斯博士（Dr. Michael Luders）

用一啲key events好有條理咁解釋左恐怖主義點行到今日呢步

真勁， 唔會睇到好亂架咩？

1984

唔會, 學校教書一日教四五科tim la
咪一樣個個跟到

同埋有時搭車食飯時間短, 唔想睇大著作
咪睇散文, 古文詩詞之類

第一本好似幾好睇

bb is watching u

便利店人間

準備睇發條鳥年代記

夏目漱石 三四郎 我是貓

人類大命運

時間簡史

永遠的零
Unintended consequence

村上春樹
挪威的森林

白木的力量

烈佬傳呀，黃碧雲嘅
係個黑社會老mk講十幾歲撈到依家大大小小嘅人同事，
然後最後再諗左好多如果同世事有無如果
佢啲文句口語書面語夾雜，又用左好多圈子圍內先用嘅term
好正，讀落好香港

Introduction to Real Analysis, Robert G Bartle and Donald R Sherbert, John Wiley 1999

長日將盡

the sublime object of ideology

有無睇埋《其後》

睇完發條鳥年代記 都幾沉重

仲有 少爺 都好好睇

最近睇完Crime and punishment

Call me by your name

最近一次過睇番哂東野圭吾嘅作品 覺得最正始終都係白夜行 唔明嫌疑犯x點解咁多人吹奏

白夜行

烈佬傳超好睇

行人

from mahan to peral habor

睇緊烈日帝國，講非洲殖民歷史

睇緊瘋癲老人日記 好正
唔知仲有無呢類日本小說推介

思考致富聖經

係，佬味唏噓。

當代政治哲學導論

200年日本史
中大出版社個本

美國人觀點看近現代日本
冇受支日既民族主義影響
分析客觀獨到
好好睇

買咗未睇
得閒煲吓先

圖書館有
我都係借
睇左成個月

啱啱睇完《屈服》
幾sad

重訂增廣

蘇菲的世界啲英文難唔難明？

其實中文譯得好好讀

中學睇過佢本放風
真心正

Mortal Questions
What does it all mean

第二本先得 100 頁左右，簡單易明

How to Live in the City
school of life出

區區有故講（講香港地方掌故）

異鄉人

圍城

Predictably irrational

the selfish gene

我都睇緊 睇到方鴻漸岩岩到三閣大學 呢本書d描寫我覺得寫得好好

《從柏林圍牆到天安門。從德國看中國的現代化之路》

Chris Patten: East & West